缺乏遊客奈良鹿餓至皮包骨 !!!!!!!!因對鹿仙貝過度依賴？

新冠肺炎疫情持續肆虐，大大打擊了全球的旅遊業。日本奈良市奈良公園也不例外，由於遊客數量大減，沒有人餵鹿仙貝，部分鹿群變到骨瘦如柴。有專家估計，部份暴瘦的鹿群可能是「仙貝成癮」，即使有其他食物來源，亦只願吃仙貝。

部份暴瘦的鹿群可能是「仙貝成癮」，即使有其他食物來源，亦只願吃仙貝
以往平均每頭鹿一天會吃上 60 片以上的仙貝
長遠來說，鹿群如果能回到過去野生的地方進食生活，應該會變得較健康
【相關報道】遊客好心改餵奈良鹿食蔬菜 竟致當地農戶損失慘重？【下一頁】

據日本媒體報道，過去日本奈良公園的觀光客一年約 1300 萬人，並會賣出超過 2000 萬份的鹿仙貝。未經設施收留的野生鹿共約 900 頭，因此平均每頭鹿一天會吃上 60 片以上的仙貝，部份鹿更可能一天吃上 200 片。

雖然一片仙貝的份量不算大，但是營養成分比草還高，因此鹿隻經常圍繞在仙貝攤位週邊，隨時等著吃觀光客買下的仙貝。不過自從受新冠肺炎疫情影響，奈良鹿也出現兩種不同情況。由於鮮有遊客，部份鹿隻離開公園，到附近尋找青草覓食。相反，亦有鹿隻在公園、博物館周邊徘徊不肯離去，專家認為這類鹿已對仙貝「上癮」，不肯吃一般青草，導致骨瘦如柴。

奈良的鹿愛護會獸醫丸子理惠指出，鹿吃太多鹿仙貝及人類零食，會破壞腸道細菌平衡。長遠來說，鹿群如果能回到過去野生的地方進食生活，應該會變得較健康。

就好似奶共既下場咁

啲鋪頭收埋咁多仙貝賣唔出唔見佢地救下啲鹿仔既

咁似上水藥房

成班道友咁

唔會整啦 無遊客 開善堂咩

過度依賴係幾咁大獲

死曬就真係無遊客

當地政府同商人嘅問題
靠得呢方面起家嘅
冇理由冇預算如果有一日再吸引唔到人或者好似遇到咁樣嘅疫情嘅時候應該點做
過去就靠呢班鹿賺咁多錢
依家就完全唔理會？

應該唔會死曬
一來有本地遊客
二來有部份鹿可以靠食草生存落去

賣餅個d成日打d馬

有人翻工整餅咩

奈良馬呀

咁似啲金鋪員工

屌
特別係條大街啲鹿好撚狼死
追住黎屌咁款
當減肥啦你老母

咁咪冇鹿仔睇住飛段囉

同香港D馬嬲一樣,平時靠人類餵先至生到咁多,人類一唔餵佢地大自然就會調節返佢地既數量
草食性動物好少會殺同類,不過會食同類既屍體,好快就唔洗捱餓架啦

鹿會食雜糧

幾有骨感幾特別啊清減啲咪好

佢個胃點消化肉類

抵啦，之前仲撞我蘿友